{
    "id": 6812,
    "author":{
        "id": 87230233,
        "name": "Ruta5hn"
    },
    "date": "2018-11-28T14:27:21-06:00",
    "title": "Hondure\u00f1as presentan su marca en el Fashion Week Portland, EEUU",
    "content": "<p style=\"text-align:justify;\">Una marca sustentable de ropa hondure\u00f1a debut\u00f3 en el Fashion Week Portland este 2018.\u00a0</p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Se trata de &#8220;Beleaf&#8221;, retazos de tela que que han culminado su ciclo \u00fatil y se incorporan a otras como prendas de vestir.</p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;La idea surgi\u00f3 en una navidad luego de participar en la recolecci\u00f3n de ropa para personas de escasos recursos; del 100% m\u00e1s del 30% eran prendas inservibles, desperdicios textiles que van directamente al basurero pero con una buena visi\u00f3n podr\u00edamos restacar un 95% y convertirlas en reciclables&#8221; detall\u00f3 Cinthya Andino (arquitecta), quien junto a Karla y Lesbia Andino (economista) son las propietarias de la iniciativa.</p>\n<p style=\"text-align:justify;\">En menos de dos a\u00f1os su propuesta de &#8220;moda con conciencia&#8221; ha superado los l\u00edmites, de tal manera que el Departamento de Estado de los Estados Unidos a trav\u00e9s del programa YLAI (Young Leaders of the Americas Initiative) las seleccion\u00f3 para representar a Honduras del 18 de septiembre al 24 de octubre en el <em>Portland Fashion Week</em>, que dedica una semana a la moda m\u00e1s sustentable del mundo a trav\u00e9s del uso de materiales reciclados.</p>\n<p><img data-attachment-id=\"6859\" data-permalink=\"http://rutacincohn.com/2018/11/28/beleaf-marca-catracha-exitosa/captura-de-pantalla-2018-11-28-a-las-2-22-37-p-m/\" data-orig-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-28-a-las-2-22-37-p-m.png?w=1196&#038;h=942\" data-orig-size=\"1196,942\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Captura de pantalla 2018-11-28 a la(s) 2.22.37 p. m.\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-28-a-las-2-22-37-p-m.png?w=1196&#038;h=942?w=300\" data-large-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-28-a-las-2-22-37-p-m.png?w=1196&#038;h=942?w=1196\" class=\"alignnone size-full wp-image-6859\" src=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-28-a-las-2-22-37-p-m.png?w=1196&#038;h=942\" alt=\"Captura de pantalla 2018-11-28 a la(s) 2.22.37 p. m.\" width=\"1196\" height=\"942\" srcset=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-28-a-las-2-22-37-p-m.png 1196w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-28-a-las-2-22-37-p-m.png?w=122&amp;h=96 122w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-28-a-las-2-22-37-p-m.png?w=300&amp;h=236 300w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-28-a-las-2-22-37-p-m.png?w=768&amp;h=605 768w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-28-a-las-2-22-37-p-m.png?w=1024&amp;h=807 1024w\" sizes=\"(max-width: 1196px) 100vw, 1196px\" /></p>\n<div class=\"tiled-gallery type-rectangular tiled-gallery-unresized\" data-original-width=\"500\" data-carousel-extra='{&quot;blog_id&quot;:91784856,&quot;permalink&quot;:&quot;http:\\/\\/rutacincohn.com\\/2018\\/11\\/28\\/beleaf-marca-catracha-exitosa\\/&quot;,&quot;likes_blog_id&quot;:91784856}' itemscope itemtype=\"http://schema.org/ImageGallery\" > <div class=\"gallery-row\" style=\"width: 500px; height: 166px;\" data-original-width=\"500\" data-original-height=\"166\" > <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 293px; height: 166px;\" data-original-width=\"293\" data-original-height=\"166\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-large\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\"> <a href=\"http://rutacincohn.com/2018/11/28/beleaf-marca-catracha-exitosa/lesbia/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"289\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"162\"> <img data-attachment-id=\"6860\" data-orig-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/lesbia.jpg\" data-orig-size=\"1600,900\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"LESBIA\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/lesbia.jpg?w=300\" data-large-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/lesbia.jpg?w=1600\" src=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/lesbia.jpg?w=289&#038;h=162\" width=\"289\" height=\"162\" data-original-width=\"289\" data-original-height=\"162\" itemprop=\"http://schema.org/image\" title=\"LESBIA\" alt=\"LESBIA\" style=\"width: 289px; height: 162px;\" /> </a> </div> </div> <!-- close group --> <div class=\"gallery-group images-1\" style=\"width: 207px; height: 166px;\" data-original-width=\"207\" data-original-height=\"166\" > <div class=\"tiled-gallery-item tiled-gallery-item-small\" itemprop=\"associatedMedia\" itemscope itemtype=\"http://schema.org/ImageObject\"> <a href=\"http://rutacincohn.com/2018/11/28/beleaf-marca-catracha-exitosa/img_7973-2/\" border=\"0\" itemprop=\"url\"> <meta itemprop=\"width\" content=\"203\"> <meta itemprop=\"height\" content=\"162\"> <img data-attachment-id=\"6861\" data-orig-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/img_7973.jpg\" data-orig-size=\"4320,3456\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;6.3&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;Juan Carlos Sierra Lorenzana&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;Canon EOS REBEL T3i&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1532005201&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;18&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;100&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0.016666666666667&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"IMG_7973\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/img_7973.jpg?w=300\" data-large-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/img_7973.jpg?w=4320\" src=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/img_7973.jpg?w=203&#038;h=162\" width=\"203\" height=\"162\" data-original-width=\"203\" data-original-height=\"162\" itemprop=\"http://schema.org/image\" title=\"IMG_7973\" alt=\"IMG_7973\" style=\"width: 203px; height: 162px;\" /> </a> </div> </div> <!-- close group --> </div> <!-- close row --> </div>\n<p style=\"text-align:justify;\">A ra\u00edz de \u00e9sta actividad, las catrachas lograron empoderar su marca. &#8220;Buscamos nuevos mercados para posicionar la empresa en el mercado nacional e internacional, con productos de calidad, que fomenten el compromiso de la sociedad con el medio ambiente&#8221; a\u00f1adi\u00f3 Lesbia, la matriarca del clan Andino y quien se dedica a elaborar con mucha precisi\u00f3n cada detalle de &#8220;Beleaf&#8221;.</p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align:justify;\">Recientemente, las hondure\u00f1as tambi\u00e9n fueron galardonadas con el premio &#8216;Yo emprendo&#8217; que entrega cada a\u00f1o a nivel de Honduras la Universidad Unitec.</p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align:justify;\">&#8220;Ganar el premio ha significado un reconocimiento y validaci\u00f3n que nuestra idea creativa tiene impacto en la sociedad y en el medio ambiente, as\u00ed como un incentivo para continuar y ampliar la empresa&#8221; afirma Karla, a quien le cae como anillo al dedo el proyecto pues es ingenier\u00eda ambiental.</p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align:justify;\">Por ahora su colecci\u00f3n m\u00e1s visible son las Eco-Tees Beleafhn, camisas de algod\u00f3n con detalles y complementos de materiales reutilizables. Pronto aseguran nos sorprender\u00e1n con nuevas prendas de vestir para toda la familia, que podr\u00e1n estar disponibles en su <a href=\"https://shopbeleaf.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">tienda en l\u00ednea</a> y en <a href=\"https://www.instagram.com/beleafhn/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">redes sociales</a>. <em><strong>/R5/</strong></em></p>\n<p><a href=\"http://www.crystalnuts.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img data-attachment-id=\"6457\" data-permalink=\"http://rutacincohn.com/2018/09/17/angies-latin-food-colorado/your-healthy-snack-option-2/\" data-orig-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/09/your-healthy-snack-option.png?w=851&#038;h=315\" data-orig-size=\"851,315\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"YOUR HEALTHY SNACK OPTION\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/09/your-healthy-snack-option.png?w=851&#038;h=315?w=300\" data-large-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/09/your-healthy-snack-option.png?w=851&#038;h=315?w=851\" class=\"alignnone wp-image-6457 size-full\" src=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/09/your-healthy-snack-option.png?w=851&#038;h=315\" alt=\"YOUR HEALTHY SNACK OPTION\" width=\"851\" height=\"315\" srcset=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/09/your-healthy-snack-option.png 851w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/09/your-healthy-snack-option.png?w=128&amp;h=47 128w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/09/your-healthy-snack-option.png?w=300&amp;h=111 300w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/09/your-healthy-snack-option.png?w=768&amp;h=284 768w\" sizes=\"(max-width: 851px) 100vw, 851px\" /></a></p>\n",
    "picture":{
        "uri": "https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured-4.png",
        "preview" : "https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured-4.png"
    } 
}