{
    "id": 6868,
    "author":{
        "id": 87230233,
        "name": "Ruta5hn"
    },
    "date": "2018-11-30T17:13:39-06:00",
    "title": "Familia catracha importa caf\u00e9 hondure\u00f1o en Qu\u00e9bec y Ontario, Canad\u00e1",
    "content": "<p style=\"text-align:justify;\"><span class=\"dropcap\">D</span>e las altas monta\u00f1as de Honduras a Canad\u00e1 y viceversa, es la ruta que transita el &#8216;Caf\u00e9 Enrroca&#8217; desde enero del 2017.\u00a0</p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Lo que naci\u00f3 como un desaf\u00edo para Roberto, Daniel y Carlota Dala, se ha convertido hoy en d\u00eda en una exitosa realidad.</p>\n<p style=\"text-align:justify;\">&#8220;<span style=\"font-size:16px;\">Como buenos hondure\u00f1os consumidores de caf\u00e9, nos llam\u00f3 la\u00a0</span><span style=\"font-size:16px;\">atenci\u00f3n que el promedio de los ciudadanos en Canad\u00e1 no reconociese a nuestro\u00a0</span><span style=\"font-size:16px;\">pa\u00eds como uno de los principales y mejores productores de caf\u00e9 del\u00a0</span><span style=\"font-size:16px;\">mundo. Eso tiene que cambiar, pensamos, \u00a1no es posible!</span><span style=\"font-size:16px;\">\u00a0y nos\u00a0</span><span style=\"font-size:16px;\">convencimos que podr\u00edamos ser los mejores embajadores de\u00a0</span><span style=\"font-size:medium;\">Honduras, importando y desarrollando una marca de caf\u00e9&#8221; detalla Carlota en\u00a0entrevista con Ruta5.</span></p>\n<p><img data-attachment-id=\"6872\" data-permalink=\"http://rutacincohn.com/2018/11/30/cafe-hondureno-en-quebec-y-ontario/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-04-19-p-m/\" data-orig-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-04-19-p-m.png?w=840&#038;h=776\" data-orig-size=\"944,872\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Captura de pantalla 2018-11-30 a la(s) 5.04.19 p. m.\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-04-19-p-m.png?w=840&#038;h=776?w=300\" data-large-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-04-19-p-m.png?w=840&#038;h=776?w=944\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6872\" src=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-04-19-p-m.png?w=840&#038;h=776\" alt=\"\" width=\"840\" height=\"776\" srcset=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-04-19-p-m.png?w=840&amp;h=776 840w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-04-19-p-m.png?w=104&amp;h=96 104w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-04-19-p-m.png?w=300&amp;h=277 300w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-04-19-p-m.png?w=768&amp;h=709 768w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-04-19-p-m.png 944w\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" /></p>\n<p><img data-attachment-id=\"6873\" data-permalink=\"http://rutacincohn.com/2018/11/30/cafe-hondureno-en-quebec-y-ontario/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-05-01-p-m/\" data-orig-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-05-01-p-m.png?w=840&#038;h=788\" data-orig-size=\"972,912\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Captura de pantalla 2018-11-30 a la(s) 5.05.01 p. m.\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-05-01-p-m.png?w=840&#038;h=788?w=300\" data-large-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-05-01-p-m.png?w=840&#038;h=788?w=972\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6873\" src=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-05-01-p-m.png?w=840&#038;h=788\" alt=\"\" width=\"840\" height=\"788\" srcset=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-05-01-p-m.png?w=840&amp;h=788 840w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-05-01-p-m.png?w=102&amp;h=96 102w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-05-01-p-m.png?w=300&amp;h=281 300w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-05-01-p-m.png?w=768&amp;h=721 768w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/captura-de-pantalla-2018-11-30-a-las-5-05-01-p-m.png 972w\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" /></p>\n<p><img data-attachment-id=\"6869\" data-permalink=\"http://rutacincohn.com/2018/11/30/cafe-hondureno-en-quebec-y-ontario/featured-9/\" data-orig-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured2.png?w=840&#038;h=496\" data-orig-size=\"1280,756\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"featured\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured2.png?w=840&#038;h=496?w=300\" data-large-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured2.png?w=840&#038;h=496?w=1280\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6869\" src=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured2.png?w=840&#038;h=496\" alt=\"\" width=\"840\" height=\"496\" srcset=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured2.png?w=840&amp;h=496 840w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured2.png?w=128&amp;h=76 128w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured2.png?w=300&amp;h=177 300w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured2.png?w=768&amp;h=454 768w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured2.png?w=1024&amp;h=605 1024w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured2.png 1280w\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" /></p>\n<p><img data-attachment-id=\"6870\" data-permalink=\"http://rutacincohn.com/2018/11/30/cafe-hondureno-en-quebec-y-ontario/greenhill-golf-club-london-ontario/\" data-orig-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/greenhill-golf-club-london-ontario.jpg?w=640&#038;h=603\" data-orig-size=\"640,603\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;1542300557&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;1&quot;}\" data-image-title=\"Greenhill Golf club, London Ontario\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/greenhill-golf-club-london-ontario.jpg?w=640&#038;h=603?w=300\" data-large-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/greenhill-golf-club-london-ontario.jpg?w=640&#038;h=603?w=640\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6870\" src=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/greenhill-golf-club-london-ontario.jpg?w=640&#038;h=603\" alt=\"\" width=\"640\" height=\"603\" srcset=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/greenhill-golf-club-london-ontario.jpg 640w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/greenhill-golf-club-london-ontario.jpg?w=102&amp;h=96 102w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/greenhill-golf-club-london-ontario.jpg?w=300&amp;h=283 300w\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" /></p>\n<p style=\"text-align:justify;\">La experiencia consideran ha sido retadora; les ha permitido exaltar a quienes est\u00e1n detr\u00e1s de la cosecha y tambi\u00e9n vender el grano al por mayor y menor a un precio justo, con canales de distribuci\u00f3n bien definidos en las provincias de Qu\u00e9bec y Ontario. \u00a0&#8220;Hemos creado\u00a0<span style=\"font-size:16px;\">un v\u00ednculo de cooperaci\u00f3n entre la sociedad\u00a0</span><span style=\"font-size:16px;\">canadiense y la nuestra. Hay tantas necesidades en Honduras, sobre\u00a0</span><span style=\"font-size:16px;\">todo en el \u00e1rea rural, y hay mucha buena voluntad del canadiense de\u00a0</span><span style=\"font-size:16px;\">involucrarse en proyectos de ayuda social. Estamos en ese proceso de\u00a0</span><span style=\"font-size:16px;\">identificar el tipo de ayuda id\u00f3nea y el intercambio que se podr\u00eda\u00a0</span><span style=\"font-size:16px;\">desarrollar con la importaci\u00f3n de caf\u00e9&#8221; manifiesta Carlota.</span></p>\n<p style=\"text-align:justify;\">Cada etiqueta del empaque de &#8216;Caf\u00e9 Enrroca&#8217; \u00a0dice\u00a0<span style=\"font-size:16px;\">HONDURAS as\u00ed como la regi\u00f3n donde se cultiva, el olor es exquisito y tiene alta demanda en los consumidores canadienses en menos de 12 meses. </span></p>\n<p style=\"text-align:justify;\"><span style=\"font-size:16px;\">&#8220;P</span>or los momentos nuestro\u00a0objetivo es\u00a0posicionar cada vez mas el caf\u00e9 hondure\u00f1o en la mayor cantidad posible de ciudades, para aromatizar los hogares con nuestro grano&#8221; a\u00f1adi\u00f3 la compatriota, quien reside desde hace m\u00e1s de 5 a\u00f1os en Canad\u00e1, y junto a sus hijos colaboran activamente en expandir y comercializar su producto.</p>\n<pre><span style=\"color:#999999;\"><em>\u00aeTodos los Derechos Reservados.Prohibida la Reproducci\u00f3n Total o Parcial.R5.</em></span></pre>\n<p><a href=\"http://www.mayaselvacigars.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><img data-attachment-id=\"6004\" data-permalink=\"http://rutacincohn.com/2018/07/04/hondurena-mirna-janineh-en-foro-mundial-de-liderazgo-femenino/banners-msc-1-rutahn-2/\" data-orig-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/07/banners-msc-1-rutahn.png?w=821&#038;h=251\" data-orig-size=\"821,251\" data-comments-opened=\"1\" data-image-meta=\"{&quot;aperture&quot;:&quot;0&quot;,&quot;credit&quot;:&quot;&quot;,&quot;camera&quot;:&quot;&quot;,&quot;caption&quot;:&quot;&quot;,&quot;created_timestamp&quot;:&quot;0&quot;,&quot;copyright&quot;:&quot;&quot;,&quot;focal_length&quot;:&quot;0&quot;,&quot;iso&quot;:&quot;0&quot;,&quot;shutter_speed&quot;:&quot;0&quot;,&quot;title&quot;:&quot;&quot;,&quot;orientation&quot;:&quot;0&quot;}\" data-image-title=\"Banners MSC 1 &#8211; Rutahn\" data-image-description=\"\" data-medium-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/07/banners-msc-1-rutahn.png?w=821&#038;h=251?w=300\" data-large-file=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/07/banners-msc-1-rutahn.png?w=821&#038;h=251?w=821\" class=\"aligncenter wp-image-6004 size-full\" src=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/07/banners-msc-1-rutahn.png?w=821&#038;h=251\" alt=\"\" width=\"821\" height=\"251\" srcset=\"https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/07/banners-msc-1-rutahn.png 821w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/07/banners-msc-1-rutahn.png?w=128&amp;h=39 128w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/07/banners-msc-1-rutahn.png?w=300&amp;h=92 300w, https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/07/banners-msc-1-rutahn.png?w=768&amp;h=235 768w\" sizes=\"(max-width: 821px) 100vw, 821px\" /></a></p>\n<div></div>\n",
    "picture":{
        "uri": "https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured2.png",
        "preview" : "https://posdatadesdehonduras.files.wordpress.com/2018/11/featured2.png"
    } 
}